民權觀察：反對元朗遊行損集會自由 或激發更多人參與

民權觀察認為，警方就元朗的遊行發出反對通知書，做法不合理地侵犯市民進行和平遊行及集會的權利。

民權觀察認為，警方以近日遊行集會後發生的警民衝突作為其中一個反對理據，但有關推論危險，不可成為先例，否則會危害市民的集會自由，除非主辦人表明或號召暴力衝擊，警方不應以其他人在指明的遊行集會後的不和平行為，作為發出反對理據。

他們認為警方應在風險評估後，與遊行集會主辦人就活動協商，並有責任安排足夠警員維持秩序。因應現時社會氣氛，警方禁止有關遊行集會的決定，可能會激發更大量市民參與，促請警方收回禁止遊行集會的決定，並與遊行集會主辦人再就活動的時間、地點及路線協商。

更加證明警察，黑社會，政府三者密不可分

仲諗緊出唔出元朗好